倡正名台代表處 美眾院繪抗共藍圖

節錄

倡正名台代表處
美眾院繪抗共藍圖

【中美角力】「現已能看到中共永遠不能成為可以信賴的合作對象。」。。。。。。。。。

相關新聞：FBI微電影揭華誘騙官員洩密

。。。。。。。。。。。：「今天的報告取得了國會史上從未有過的成就：一份全面應對中國威脅的真實藍圖……這些想法是在與一百多位持各種政治立場的領袖進行討論的基礎上產生的。」他也直言：「對中共及其壓迫的政綱一味寬容和遷就，不再是選項，為了維護世界各地的民主自由，美國必須和盟友一起採取果斷行動。」

■眾議院少數黨領袖麥卡錫公佈中國工作組報告，為應對北京威脅提出建議。

提逾400項政策建議

報告細數中美關係近年來的競爭與變化，涵蓋意識形態鬥爭、供應鏈、國家安全、科技、經濟及能源、競爭力這六大範疇，列出近年中共在國際上橫行霸道的事件，如早去年10月，中共批評NBA火箭隊總經理莫利支持香港示威者，此事被認為威脅到美國的言論自由。

相關新聞：特朗普簽行政命令促增產稀土

報告認為，中國未如西方所預期，在進入國際後發展為負責任的成員，而在接觸政策下「對中共的人權問題、不當經濟行為、擴張主義、空洞的承諾」視若無睹，這政策現已失效。

報告長達130頁，羅列83項重點，並提供了多達400餘項政策建議，其中178項為立法措施，當中60%的立法措施內容已在跨黨派支持下提出。

這份報告被視為美。。。。。。。。。。。。。報告另建議，應推動美台雙邊自由貿易協議。

麥卡錫同日向媒體提到：「台灣每天都受到中共的威脅……美台貿易談判將是重要的外交政策宣示。」報告還建議美國行政當局允許台灣將目前設在華盛頓的美國台北經濟文化代表處，更名為台灣代表處。台灣駐美代表蕭美琴昨日回應：「台灣代表處確實比台北更真實反映現狀。感謝美國眾議員對此事的關心。」

■台駐美代表蕭美琴稱「台灣代表處」真實反映現狀。

港動盪列中美關係重點

在中美38年的關係上，報告特別羅列了反送中運動、強立「港版國安法」、特朗普簽署《香港人權及民主法案》等香港頭等大事，並視之為中美關係的重點事件。報告認為，香港現況反映出即使在「一國兩制」下，亦不會有真正的民主，建議國會為香港居民提供避風港。

報告提到中共將過百萬維吾爾人關進集中營，並指出集中營內的強制勞動，建議要判定中共對新疆維吾爾族的行為是否構成「種族滅絕」，以及是否要進一步採取行動，回應中共侵犯人權。

美國之音/自由亞洲電台